<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>運動療法 on URL共有禁止</title>
    <link>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E9%81%8B%E5%8B%95%E7%99%82%E6%B3%95/</link>
    <description>Recent content in 運動療法 on URL共有禁止</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Apr 2023 21:00:26 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E9%81%8B%E5%8B%95%E7%99%82%E6%B3%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Arm movements can increase leg muscle activity during submaximal recumbent stepping in neurologically intact individuals</title>
      <link>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E9%81%8B%E5%8B%95%E7%99%82%E6%B3%95/biostep2/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 21:00:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E9%81%8B%E5%8B%95%E7%99%82%E6%B3%95/biostep2/</guid>
      <description>この研究は、脊髄損傷後の歩行リハビリテーションにおいて、アクティブな腕の動きによって脚の筋肉活動を促進することが有益である可能性があることを探るものです。健康な被験者が仰向けになって運動機器でステッピングを行い、腕の動きがある場合とない場合で、5つの脚の筋肉の活動を比較しました。筋活動の比較として、1)腕と脚の動きが連動している場合と分離した場合、2)腕の動きが同期している場合と非同期の場合、3)50回転と70回転でステッピング、の条件を設定しました。条件毎の結果の比較には筋電図が用いられ、前脛骨筋、外側広筋、内側広筋、腓腹筋、ヒラメ筋、大腿二頭筋の筋活動が計測されました。
結果として下肢の筋活動では、外側広筋以外のすべての筋において、腕の動きによる筋活動の増加が見られました。その他の伸筋（腓腹筋、ヒラメ筋、および大腿二頭筋）の活動は、主に伸展時に増加しましたが、屈曲時においても前脛骨筋の活動は増加しました。この研究で観察された筋活動の促進効果は、仰向けにステッピングする場合、腕が姿勢制御や体重支持にほとんど関与していないため、おそらく筋神経学的なものであると考えられます。
 運動中の上肢下肢の関係性は広く研究されており、この文献もその一つです。解剖学や生理学、バイオメカニクスなどの様々な知見からの考察がされており、非常に難解な文献ですが、いずれにせよ下肢の運動に連動した上肢の運動が下肢の筋活動を増加させることが示されており、この点でBIOSTEPの有効性が確認できるものであると思われます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Improved functional independence measure facilitates return to home after paralyzed upper-limb training: a case report</title>
      <link>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E9%81%8B%E5%8B%95%E7%99%82%E6%B3%95/biostep1/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 20:14:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E9%81%8B%E5%8B%95%E7%99%82%E6%B3%95/biostep1/</guid>
      <description>この文献は、片麻痺の脳卒中患者において、麻痺側の上肢をターゲットとしたリハビリテーションが、日常生活動作の能力を著しく改善し、機能的独立度評価スコアを向上させ、患者の帰宅を促進したという1例を報告しています。患者は高齢者向け施設で脳梗塞を経験し、回復期リハビリテーション病棟に入院していました。片麻痺の上肢機能を改善するために、作業療法と運動療法を組み合わせた集中的なリハビリテーションプログラムを170日間行いました。リハビリテーション前には、患者は両下肢の機能障害と負荷による痛みがあり、固定式の歩行器で歩行していました。しかし、リハビリテーションプログラム後、患者の日常生活動作の能力が改善(FIM:71-&amp;gt;105,他評価スコアも改善)し、帰宅することができるようになりました。この1例は、機能障害や下肢痛を持つ患者において、日常生活動作のトレーニングと同時に、麻痺側の上肢機能を積極的にトレーニングすることが、機能的独立度評価スコアの改善、機能回復の促進、そして帰宅を促進することが有効であることを示唆しています。
 本文献では脳卒中により左片麻痺の高齢女性に対し、下記の様な様々なアイテムを用いたリハビリテーションを実施しています。
 スポンジやセラバンド、ボールを用いた上肢訓練 リーチング訓練 左上肢の筋力トレーニング(BIOSTEPを使用) なお、著者の永井 邦明先生は九州保健福祉大学出身で作業療法士、現在は令和健康科学大学のご所属です。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>