<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MAS on URL共有禁止</title>
    <link>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/tags/mas/</link>
    <description>Recent content in MAS on URL共有禁止</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2022 09:09:49 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/tags/mas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Radial extracorporeal shock wave therapy (rESWT) in the treatment of spasticity in cerebral palsy: A randomized, placebo-controlled clinical trial</title>
      <link>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC/post5/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 09:09:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC/post5/</guid>
      <description>目的: この研究の目的は、脳性麻痺患者の痙縮の治療における放射状体外衝撃波療法 (rESWT) の有効性と安全性を評価することである。 方法: 痙性脳性麻痺患者 15 名（男性 12 名、女性 3 名）、年齢 10 ～ 46 歳 (平均年齢 31 歳)。 40 の痙性筋を有する15 人の患者は、コンピュータ化された乱数発生器を使用して 3 つのグループに分けられた。 第１群は痙性筋だけにrESWTを適用した。 第２群は、痙性筋と拮抗筋の両方に rESWT を適用した。 第3群はプラセボ治療を適用した。 可動域とアッシュワーススケールを実施した。 この研究は無作為化されたプラセボ対照である。 臨床試験。 患者は 1 週間の間隔で 3 つのセッションで治療されました。 結果: rESWT で治療されたグループとグループ プラセボの間に有意差を認めた。Ashworth Scale の大幅な減少と可動域の増加 は、rESWT で治療されたすべての患者で観察された。 肯定的な結果は、治療後少なくとも 2 か月間維持された。 解釈: rESWT による治療は、CP 患者の痙性を減少させる上でプラセボよりも効果的である。
(コメント) 脳性麻痺（CP）に対する圧力波治療の効果を確認した論文です。RCTによる40症例の比較試験でエビデンスレベル1bに該当します。面白いのは、痙縮筋と拮抗筋の両方（2倍の治療）にrESWTを適用した症例では痙縮筋にだけ適用したケースの半分の効果しかなかった事です。この結果により通常の振動刺激（拮抗筋を刺激）による痙縮改善とrESWTの痙縮改善では機序が違う事が推測されます。併せて、論文にはrESWTの照射部位の写真もあり、この写真から照射部位は痙縮筋のモーターポイントである事が確認できます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shock Waves as a Treatment Modality for Spasticity Reduction and Recovery Improvement in Post-Stroke Adults-Current Evidence and Qualitative Systematic Review</title>
      <link>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC/post2/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 16:25:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC/post2/</guid>
      <description>目的：この系統的レビューでは、脳卒中後の筋痙縮における体外衝撃波療法（ESWT）の適用による介入研究を検討し、特に2つの異なるタイプの拡散型（rESWT）と集束衝撃波（fESWT）の比較に重点を置いている。 方法：PubMed、PEDro、Scopus、およびEBSCOhostデータベースを体系的に検索した。 2000年から2019年の間にインパクトファクタージャーナルに発表され、英語のフルテキストバージョンで利用可能な研究を採用基準とした。すべての適格な記事は、PEDro基準を使用して、科学的信頼性と方法論的品質の観点から分類された。 PRISMAガイドラインに従い、PROSPEROデータベースへの登録を行っている。 結果：ESWTで治療された303人の患者（年齢：57.87±10.45歳および脳卒中の期間：40.49±25.63ヶ月）に対する、合計17の記事がレビューされました。 最近のデータは、主観的（痙性、痛み、および機能）と客観的（可動域、姿勢制御、筋持久力、筋緊張、および筋弾性）の両方を確認しています 脳卒中後の痙性の改善。臨床的改善を示す平均差は次のとおりでした：痙性（p &amp;lt;0.05）に対してMASの改善ではrESWTのわずかに良い効果（Δ= 0.52％）を示している。（fESWT：Δ= 34.45％、rESWT：Δ= 34.97％） ROMの改善度ではfESWT：Δ=38.83％対してrESWT：Δ= 32.26％となり（p &amp;lt;0.05）にfESWTがより有益な効果（Δ= 6.57％）をしめした。アルファ運動ニューロンの興奮性（p &amp;lt;0.05）に対してrESWTのわずかに優れた効果（Δ= 3.95％）をしめした。rESWTの場合は22.27％。平均PEDroスコアはfESWTで4.70±2.5ポイント、rESWTで5.71±2.21ポイントであり、全体的なエビデンスレベルは中程度（fESWTでは「普通」、rESWTでは「良い」）でした。 fESWTでの3つの研究とrESWTでの4つの研究により、サケットの評価システムの最高レベル1のエビデンスが得られている。 結論：これらの研究は、脳卒中後の筋肉の痙縮を軽減し、運動回復を改善する上でのESWTの有効性を確認している。
(コメント) ２０２０年に発表されたシステマティックレビューです。この論文では拡散型ショックウェーブ（圧力波治療）が集中型に対して、MASと筋電評価において高い改善度を示している事を報告しています。又、グラフが見やすく集中型と拡散型を分けて表にしているので説明がし易く、プロトコルの説明にも有効です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of Radial Shock Wave Therapy on Spasticity of the Upper Limb in Patients With Chronic Stroke</title>
      <link>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC/post1/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 00:48:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC/post1/</guid>
      <description>脳卒中後の痙縮患者における拡散型ショックウェーブ療法（rESWT）の長期的な効果および機能的活動に対する効果を調査することを目的として、前向き単盲検ランダム化比較試験を実施した。 60人の患者を3つのグループにランダムに割り付け、グループAの患者は3週間連続して週に1回のrESWTを、グループBの患者はrESWTのセッションを一度だけ受けた。グループCの患者は、3週間連続して週に1回のプラセボ（偽）rESWTを受けた。主となるアウトカムは手指と手関節のModified Ashworth Scale、また、副次的アウトカムとして手の機能と手関節のコントロール能力についてFugl-Meyer Assessmentで評価した。評価は、初回のrESWT前、およびrESWTの最終セッション後の1、4、8、12、および16週間後に実施した。 コントロール群（グループC）と比較して、手指および手関節において有意な痙性の減少が認められ、さらにグループAとグループBでその効果がそれぞれ少なくとも16週間と8週間持続した。また、rESWTを3セッション行った群（グループA）は、1セッション行った群（グループB）と比較して効果が長続きした。さらに、rESWT3セッション終了後に見られた痙性の減少は、手の機能や手関節のコントロールにも良い影響を与えた可能性があり、その効果はそれぞれ16週間と12週間にわたって持続した。 rESWTは、手指や手関節の痙縮を軽減させることで、慢性脳卒中患者の手関節のコントロール機能や手の機能の改善に寄与する可能性がある。
(リハ推進コメント) この論文はランダム化比較試験であり、エビデンスレベルが比較的高い研究デザインとなっています。その中で、Modified Ashworth Scaleにより、rESWT実施後に有意な痙性の減少が認められたという結果が示されていることから、「rESWT（拡散型ショックウェーブ療法）は痙縮を軽減させる」という話の裏付けとなる論文の一つと言えるでしょう。 ちなみに、この論文を読解する上で最もポイントになるのは、グラフ（Figure 3, Figure4）です。グラフだけでも一度目を通しておくと良いですね。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
