<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ADL on URL共有禁止</title>
    <link>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/tags/adl/</link>
    <description>Recent content in ADL on URL共有禁止</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Apr 2023 20:14:04 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/tags/adl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Improved functional independence measure facilitates return to home after paralyzed upper-limb training: a case report</title>
      <link>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E9%81%8B%E5%8B%95%E7%99%82%E6%B3%95/biostep1/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 20:14:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E9%81%8B%E5%8B%95%E7%99%82%E6%B3%95/biostep1/</guid>
      <description>この文献は、片麻痺の脳卒中患者において、麻痺側の上肢をターゲットとしたリハビリテーションが、日常生活動作の能力を著しく改善し、機能的独立度評価スコアを向上させ、患者の帰宅を促進したという1例を報告しています。患者は高齢者向け施設で脳梗塞を経験し、回復期リハビリテーション病棟に入院していました。片麻痺の上肢機能を改善するために、作業療法と運動療法を組み合わせた集中的なリハビリテーションプログラムを170日間行いました。リハビリテーション前には、患者は両下肢の機能障害と負荷による痛みがあり、固定式の歩行器で歩行していました。しかし、リハビリテーションプログラム後、患者の日常生活動作の能力が改善(FIM:71-&amp;gt;105,他評価スコアも改善)し、帰宅することができるようになりました。この1例は、機能障害や下肢痛を持つ患者において、日常生活動作のトレーニングと同時に、麻痺側の上肢機能を積極的にトレーニングすることが、機能的独立度評価スコアの改善、機能回復の促進、そして帰宅を促進することが有効であることを示唆しています。
 本文献では脳卒中により左片麻痺の高齢女性に対し、下記の様な様々なアイテムを用いたリハビリテーションを実施しています。
 スポンジやセラバンド、ボールを用いた上肢訓練 リーチング訓練 左上肢の筋力トレーニング(BIOSTEPを使用)  なお、著者の永井 邦明先生は九州保健福祉大学出身で作業療法士、現在は令和健康科学大学のご所属です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acquisition of chopstick-operation skills with the non-dominant hand and concomitant changes in brain activity</title>
      <link>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E3%82%A6%E3%83%AB%E3%83%86%E3%82%A3%E3%82%A6%E3%83%A0%E3%83%A2%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3/%E9%9D%9E%E5%88%A9%E3%81%8D%E6%89%8B%E7%AE%B8/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 10:53:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://koji0919.github.io/1be9abc2a2d91b83142e9ae8474bfa99d9905c2357ad367cbbee2d4a41037781/%E3%82%A6%E3%83%AB%E3%83%86%E3%82%A3%E3%82%A6%E3%83%A0%E3%83%A2%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3/%E9%9D%9E%E5%88%A9%E3%81%8D%E6%89%8B%E7%AE%B8/</guid>
      <description>非利き手で箸を使用し、左右の皿間でスポンジ・ビー玉の移動を行うタスクを実施している文献です。非利き手でのタスク実施における脳活動の変化をNIRSで、動作の変化をマイオモーションによる3次元動作解析を用いて評価しています。6週間のタスク実施の結果、スポンジ移動タスクにかかる時間および関節角度の有意な減少が認められました。脳活動については割愛しますが、これらの結果より非利き手でのタスクがよりスムーズに実施できるようになっていることが示唆されました。
 【コメント】マイオモーションはスポーツ系や下肢の歩行動作に用いられている文献は数多くあります。しかしながら、本文献の様にADLといったリハ寄りの内容で上肢計測を実施している文献は数が少ないため、貴重な文献であると思います。また、インパクトファクターも4.17(Q1)と比較的高い数値を示しており、マイオモーションの使用例として提示するには丁度良い文献ではないかと考えます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>